% version 1.00, date 07/03/16, auteur Matthieu Martins-Baltar
\subsection{} % Pas besoin de titre

\begin{frame}
  \frametitle{UNICEF 76}
  \begin{itemize}
    \item Parc informatique limité et diversifié.
      \begin{enumerate}
        \item Ne nécessite qu'un navigateur web.
        \item Prise en compte des OS évoqués (Windows, Mac OS, Linux).
        \item Pas de restriction au niveau du matériel informatique.
      \end{enumerate}
    \item Une solution non intrusive.
      \begin{enumerate}
        \item Ne nécessite qu'un navigateur web.
        \item Aucune installation annexe.
        \item Aucun matériel ou téléchargement supplémentaire requis.
      \end{enumerate}
    \item Niveau de connaissance informatique des acteurs très hétérogène.
      \begin{enumerate}
        \item Pas d'inquiétude concernant une quelconque installation ou configuration.
        \item Pas besoin de se préoccuper des mises à jours.  
      \end{enumerate}
    \item Une solution accessible proche de la gratuité.
    \item Utilisation de technologies issues du monde libre.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Avancement Serveur}
\input{sources/avancementProjet/01_siteWeb.tex}

\speaker{\Matthieu}
\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/02_serveur.tex}

\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/03_CNIL.tex}

\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/04_choixLangage.tex}

\speaker{\Matthieu}
\subsection{Architecture du projet}
\input{sources/avancementProjet/05_3tiersMVC.tex}

\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/06_diagrammeClasse.tex}

\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/07_modelisation.tex}

\subsection{}
\input{sources/avancementProjet/08_volumetrie.tex}