% version 1.01	Auteur Sergi Colomies, Pierre Porche

Le processus de \textit{gestion de projet} se décompose en trois sous processus : 
\begin{itemize}
\item Planifier le projet
\item Réaliser le suivi
\item Gérer les risques et opportunités
\end{itemize}

\section{Planification du projet}
\label{planification}

Le processus \textit{Planifier le projet} peut se découper en trois sous-processus.

\begin{itemize}
\item Analyser le projet : consiste à établir la liste de l'ensemble des activités du projet.
\item Modéliser le projet : consiste en la création des tâches.
\item Ordonnancer les activités : a pour objectif d'établir un planning du projet, sous la forme d'un diagramme GANTT.
\end{itemize}

Nous étudierons tout d'abord ces trois sous-processus, puis nous présenterons le planning de principe et enfin nous verrons les outils à disposition pour la gestion de projet. 

\subsection{Analyse du projet}
\label{analyse}
Le but de l'analyse est de préparer et de faciliter la modélisation. Nous utiliserons pour cela la structure WBS qui permet de décomposer chaque activité en allant du plus général au particulier. Chaque feuille de la WBS représente une activité. Les WBS proviennent du besoin du client exprimé dans le Cahier des charges et au début de chaque réalisation de lot. \\

Dans le cadre de la planification, nous pourrons également utiliser d’autres structures hiérarchiques comme la \FBSCourt (\FBS), l’ OBS (Object \BS) ou encore la \RBSCourt (\RBS). L’analyse du projet va nous permettre de bien préparer l’étape suivante, c’est-à-dire la modélisation.


\subsection{Modélisation du projet}
\label{modelisation}

Au cours de cette modélisation, nous allons reprendre le WBS réalisé lors de l’analyse du projet et nous allons décomposer chaque activité en une ou plusieurs tâches de manière à établir une liste des différentes tâches. Ensuite nous allons définir chaque tâche en précisant sa durée, sa charge, les effectifs en ressources nécessaires et les prédécesseurs de cette tâche. Cette étape va nous aider à préparer l’ordonnancement des tâches.\\

Chaque attribution de tâche se fera via PGPic et/ou sur le kanbanboard utilisé par les membres de l'équipe, notamment pour les tâches de réalisation d’un livrable. Les tâches seront attribuées aux différents membres de l’équipe PIC en prenant en compte des compétences et des disponibilités de chacun.

\subsection{Ordonnancement}
\label{ordonnancement}

L'objectif de cette phase est d'ordonnancer les activités afin d'établir un planning du projet. Ce planning sera sous la forme d'un GANTT. Ce type de diagramme permet d’avoir une représentation visuelle dans le temps.\\

Pour répertorier les compétences de chacun, des fiches de compétences seront créées au début du projet et mises à jour au fur et à mesure des formations. L’ensemble des formations ainsi que les analyses effectuées sont renseignées dans la Fiche de Suivi des Formations.\\ 

Ce planning sera mis à jour par le \CP{}  ou par son adjoint chaque semaine lors de la réunion d’avancement hebdomadaire. Il sera par la suite disponible sur PGPic.


\subsection{Planning de principe}
\label{planning_de_principe}

Comme dit ci-dessus, le planning du \PICCourt est fait par le \CP{}  et le \CPA{}. Le \RD{}  pourra aussi être sollicité selon le type de tâche.

\subsection*{Semestre 1 : Janvier 2016 - Mai 2016}

Durant le premier semestre, nous disposons de 12 semaines de \PICCourt. Le planning global sera donc le suivant : 
\begin{itemize}
\item Installation, initialisation des procédures de qualité, prise en main des technologies internes (1 semaine);
\item Premier cycle: réalisation du 1er lot (6 semaines);
\item Deuxième cycle: réalisation du 2ème lot (5 semaines);
\end{itemize}

\subsection*{Semestre 2 : Septembre 2016 - Janvier 2017}

Durant le second semestre, nous disposons de 14 semaines de \PICCourt. Le planning global sera donc le suivant : 
\begin{itemize}
\item Troisième cycle: réalisation du 3ème lot (6 semaines);
\item Quatrième cycle: réalisation du 4ème lot (8 semaines);\\
\end{itemize}

Ce planning est théorique et pourra être modifié à l'avenir. 

\subsection{Outils pour la gestion du projet}
\label{outils_gestion}

Nous allons présenter dans cette partie le logiciel et les méthodes utilisés pour la gestion du \PICCourt. \\

\subsubsection*{PGPic}

PGPic est un logiciel développé initialement par l'équipe Geotopic, une équipe \PICCourt de l'\INSACourt. Il est utilisé pour une grande partie de la gestion de projet. \\

Il est disponible à l’adresse \url{https://pgpic.insa-rouen.fr}. Il possède de nombreuses fonctionnalités : 
\begin{itemize}
\item \textbf{Créer et attribuer les tâches}. Le \CP{} définit les tâches pour chaque membre du \PICCourt, et ceux-ci sélectionnent la tâche sur laquelle ils sont en train de travailler. Le \CP{} peut donc voir le temps passé par les membres de son équipe sur chaque tâche, étant donné que PGPic a également un outil de comptage du temps de travail installé sur les machines de la salle \PICCourt ,
\item \textbf{Organiser les tâches}. Le \CP{} peut agencer les tâches en visualisant un diagramme GANTT. Il est possible de retrouver facilement le diagramme GANTT d'une semaine particulière car celui-ci est sauvegardé toutes les semaines, 
\item \textbf{Gérer le suivi des tâches}. Chaque membre peut consulter les tâches qui lui sont attribuées,
\item \textbf{Voir le temps de travail} sur la semaine de chaque membre du \PICCourt. Tous les membres doivent se connecter en arrivant en salle \PICCourt à PGPic, et rester connectés tout au long de leur travail. En fin de semaine, le \CP{} peut donc vérifier si chaque membre du PIC a bien réalisé le nombre d’heures requis,
\item \textbf{Voir le calendrier}. Le Chef PIC peut y ajouter les dates des réunions, audits, fins de cycle, livraisons afin que chaque membre du PIC ait une vision globale des dates limites du semestre. \\ 
\end{itemize}

En revanche, les réclamations du client doivent être prises en compte et PGPic ne permet pas ce suivi. Un autre outil de gestion devra donc être utilisé en parallèle. 


\subsubsection*{Kanbanboards} 

Les Kanbanboards sont des tableaux de suivi des tâches. Celles-ci sont triées dans quatre catégories :
\begin{itemize}
\item \`A faire
\item En cours
\item \`A vérifier
\item Terminé \\ 
\end{itemize}

Nous utiliserons cet outil pour superviser l'avancement technique du projet.

\section{Suivi du projet} 
\label{suivi_projet}

Dans cette partie, nous allons aborder le processus de \textit{Suivi du projet} en étudiant tout d'abord le suivi d'avancement du projet et enfin les communications internes et externes.  

\subsection{Suivi d'avancement}
\label{suivi_avancement}

Nous mettons en place un suivi hebdomadaire ayant pour objectif de mesurer l'avancement du \PICCourt. Nous organiserons entre autre des réunions hebdomadaires qui permettront d'établir et de discuter du planning à venir. Lors de ces réunions, le but est de déclarer et analyser les risques potentiels. Avant chacune de ces réunions, chaque membre du PIC doit décrire l'avancement des tâches qui lui sont attribuées.\\

À la suite de ces réunions, le \CP{} distribue des tâches à chacun et établit un diagramme de GANTT des tâches futures pour l'ensemble de l'équipe. Un compte rendu sera rédigé à chaque réunion et mis à disposition de l'équipe. \\

De plus, des réunions non-formelles sont mis en place les jours où nous sommes tous présents afin de coordonner les tâches en cours. Le suivi des tâches globales sera fait à l’aide de PGPic.

\subsection{Communication}
\label{communication}

La communication est l'un des aspects les plus importants de la conduite de projet. Nous verrons tout d'abord comment nous communiquons avec les Tuteurs (\tuteurPedagogique{} et \tuteurQualite), ensuite comment s'organise la communication avec le client et enfin les communications internes et inter-\PICCourt.\\ 

Toutes les réunions ne se déroulent pas de la même façon. Cependant, l’archivage d’un compte-rendu se fait toujours en version numérique et parfois en version papier (lorsqu’il est signé).

\subsubsection*{La communication avec les Tuteurs}
La communication se base sur des réunions hebdomadaires par tuteur dont le jour est défini en début de \PICCourt et en cas de besoin, l’envoi de courriels. Des réunions en dehors de ce créneau pourront être organisées exceptionnellement. Ces dernières se déroulent de la façon suivante :
\begin{enumerate}
\item Le \CP{} définit avant chaque réunion un ordre du jour qui recense toutes les questions et points à aborder pendant la réunion. Chaque membre du \PICCourt{} a la possibilité de consulter et de rajouter des éléments à cet ordre du jour. Cela peut se faire par oral ou bien via le bloc-notes de PGPic. 
\item Un secrétaire est désigné à chaque début de réunion pour prendre des notes sur les points abordés et rédiger le compte-rendu au plus tard dans les 7 jours qui suivent.
\item Une fois rédigé, le compte-rendu est soumis à vérification puis validation. Le compte-rendu doit être validé avant la prochaine réunion au plus tard.
\item Une fois validé, le compte-rendu est envoyé au tuteur. Si le compte-rendu n’est pas approuvé, les modifications nécessaires sont apportées, puis il est renvoyé pour approbation.
\item Si le compte-rendu n’est pas approuvé, il est réédité, vérifié, validé et soumis à approbation à la prochaine réunion.
\item Une fois approuvé, le compte-rendu est archivé. 
\end{enumerate}

\subsubsection*{La communication avec le client}

La communication avec le client repose sur : 
\begin{itemize}
\item Des courriels,
\item Des appels,
\item Des réunions entre l'équipe et le client. \\
\end{itemize}

Le \CP{} est l’interlocuteur privilégié du client. En cas d’absence et de nécessité, le \CPA{} peut devenir cet interlocuteur. La fréquence des échanges sera au minimum hebdomadaire. En cas de nécessité, une prise de contact téléphonique peut être initiée par
le client ou le \CP. L’échange d’e-mails est mené depuis l’adresse mise en place dans le cadre des \PICCourt, associée au \CP. Ces e-mails sont archivés et classés selon les libellés définis dans le \PGC. Les réunions avec le client sont prédéfinies à l’avance entre l’équipe \PICCourt et ce dernier. La réunion avec le client se déroule de la façon suivante :
\begin{enumerate}
\item Le \CP{} et le \CPA{} définissent avant chaque réunion un ordre du jour qui recense toutes les questions et points à aborder pendant la réunion. Chaque membre du \PICCourt a la possibilité de consulter et de rajouter des éléments à cet ordre du jour. Cela peut se faire par oral ou bien via le bloc-notes de PGPic.
\item Un secrétaire est désigné à chaque début de réunion pour prendre des notes sur les points abordés et rédiger le compte-rendu au plus tard dans les 7 jours qui suivent.
\item Une fois rédigé, le compte-rendu est envoyé pour vérification puis validation. La validation est obligatoirement effectuée par le \CP.
\item Une fois validé, le compte-rendu est envoyé par courriel au client pour approbation. Si le client ne fait aucune remarque sur le compte-rendu dans les 7 jours suivants l’envoi du mail, le compte-rendu est considéré comme approuvé.
\item Une fois approuvé, le compte-rendu est archivé.
\end{enumerate}


\subsubsection*{Les communications internes}

La communication interne comprend :
\begin{itemize}
\item Des réunions hebdomadaires,
\item Des réunions informelles quotidiennes,
\item Des courriels,
\item Groupe Facebook privé. \\
\end{itemize}

Les réunions hebdomadaires auront lieu avec l’équipe au complet. Cette réunion aura pour but de traiter de l’avancement du projet ainsi que de la gestion des risques. Lors de cette réunion seront aussi inspectés les indicateurs de Qualité si ceux-ci sont disponibles au moment de la réunion. De plus, c’est lors de cette réunion que se fera l’attribution des tâches pour la semaine suivante. Avant chaque réunion, un secrétaire est désigné afin de prendre des notes et de rédiger par la suite un compte-rendu qui sera archivé sous forme numérique.\\

Les réunions informelles sont des petites réunions quotidiennes, d’une durée variable, s’effectuant debout. \\
Cette réunion permet d’avoir un suivi précis de l’avancement du projet, de soulever d'éventuels problèmes, et d’aider chaque membres à prendre du recul sur les tâches qu’il effectue.\\

Les courriels et le groupe Facebook sont utilisés pour une communication moins formelle. 

\subsubsection*{Les communications inter\picCourt{}}  

Il est important que les équipes des différents \PICCourt puissent communiquer entre elles afin d’échanger des informations concernant le déroulement des \PICCourt et de partager leurs expériences. C'est pourquoi il est important d'organiser des réunions.\\

Les réunions inter\PICCourt{} vont être effectuées soit entre les différents chefs \PICCourt{}, soit entre les différents Responsables Qualité. Le but de ces réunions est de définir des lignes directrices communes aux projets, répondre aux différentes questions qui peuvent survenir lors de la mise en place et du
suivi de la Qualité dans les \PICCourt et prendre des décisions. Elles permettent également d’assurer la Qualité de manière uniforme dans tous les \PICCourt, et de constater les éventuelles différences de Management de la Qualité. Ces réunions donneront lieu à des comptes rendus ou des relevés de décision écrits.

\section{Gestion des risques et opportunités} 
\label{gestion_risques_opportunitees}

Le processus \textit{Gérer les risques et opportunités} est découpé en trois sous-parties : 
\begin{itemize}
\item identifier les risques et opportunités,
\item suivre les risques et opportunités,
\item réduire les risques et améliorer les opportunités. \\
\end{itemize}

L'objectif de la gestion des risques et opportunités est de souligner les points du projet sur lesquels il faut porter une attention particulière. 

\subsection{Identification des risques et opportunités}
\label{identification_risques_opportunitees}

Tous les membres de l'équipe participent à l'identification des risques ou opportunités. Les risques sont identifiés en début de semestre et aboutissent à un \PR. Un portefeuille d'opportunités est également associé aux opportunités identifiées. Cette identification se poursuit tout au long du semestre. Un pilote doit être associé à chaque risque ou opportunité.\\ 

Les risques ou opportunités peuvent être liés :
\begin{itemize}
\item au planning,
\item aux compétences,
\item aux capacités techniques,
\item aux données ou au matériel. \\
\end{itemize}

Les risques ou opportunités peuvent être de différentes natures :
\begin{itemize}
 \item juridique (lié au contrat) ,
 \item technique ,
 \item projet (équipe, organisationnel) ,
 \item externe (conjoncturel) ,
 \item infrastructure (matériel et locaux à disposition de l’équipe \PICCourt) ,
 \item humain. \\
\end{itemize}


\subsubsection*{Les risques}

L'identification des risques a un double objectif : 
\begin{itemize}
\item prévenir l'apparition d'écart par rapport à un objectif ,
\item prévenir l'apparition d'une non-conformité. \\
\end{itemize}
Si un risque est découvert et validé par l'équipe \PICCourt{}, une Fiche de Risques sera rédigée et ajoutée au \PR.\\

Tous les risques n'ont pas le même impact. Celui-ci peut-être :
\begin{itemize}
\item mineur : le risque peut entraîner une difficulté à achever une tâche mais n'entraîne pas de retard ,
\item moyen : le risque peut entraîner un retard sur le projet ,
\item important : le risque entraîne forcement un retard sur le projet ,
\item maximum : le risque bloque le projet.\\
\end{itemize}

La probabilité d'apparition est définie parmi :
\begin{itemize}
 \item peu probable : (P < 20\%) ;
 \item possible : (20\% < P < 40\%) ;
 \item probable : (40\% < P < 60\%) ;
 \item très probable (P > 60\%).\\
\end{itemize}

La priorité du risque est exprimée en fonction de l'impact et de la probabilité d'apparition. \\

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|
>{\columncolor[HTML]{009901}}c |c|c|
>{\columncolor[HTML]{FE0000}}c |}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}} & \multicolumn{4}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Indice de Gravité} \\
\cline{3-6}
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}} & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}1 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}2 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}3 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}4  \\ 
\hline
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Indice& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}1} & {\color[HTML]{000000} Acceptable} & \cellcolor[HTML]{009901}{\color[HTML]{000000} Acceptable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} À Surveiller} & {\color[HTML]{000000} Critique} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}de& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}2} & {\color[HTML]{000000} Acceptable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} À Surveiller} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} À Surveiller} & {\color[HTML]{000000} Critique} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Proba-& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}3} & {\color[HTML]{000000} Acceptable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} À Surveiller} & \cellcolor[HTML]{FE0000}{\color[HTML]{000000} Critique} & {\color[HTML]{000000} Critique} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}-bilité& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}4} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} À Surveiller} & \cellcolor[HTML]{FE0000}{\color[HTML]{000000} Critique} & \cellcolor[HTML]{FE0000}{\color[HTML]{000000} Critique} & {\color[HTML]{000000} Critique} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Matrice de criticité des risques}
\end{table}

La phase d'apparition du risque est également indiquée sur la Fiche de Risques. Elle correspond à la phase du projet dans laquelle le risque peut survenir.


\subsubsection*{Les opportunités}

L'identification d'une opportunité a plusieurs objectifs : 
\begin{itemize}
\item signaler l'apparition d'une possibilité de meilleur, avancement du projet 
\item signaler une amélioration possible d'un point du projet.\\
\end{itemize}
Si une opportunité est découverte et validée par l'équipe \PICCourt, une Fiche d'Opportunités sera rédigée et ajoutée au \PO. \\

Une opportunité est définie par rapport à son apport. Cet apport est exprimé en fonction du bénéfice et de la probabilité d'apparition. La probabilité d’apparition est définie de la même façon que pour les risques.\\

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|
>{\columncolor[HTML]{FE0000}}c |c|c|
>{\columncolor[HTML]{009901}}c |}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}} & \multicolumn{4}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Indice de Bénéfice} \\
\cline{3-6}
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}} & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}1 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}2 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}3 & \cellcolor[HTML]{DCDCDC}4  \\ 
\hline
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Indice& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}1} & {\color[HTML]{000000} Négligeable} & \cellcolor[HTML]{FE0000}{\color[HTML]{000000} Négligeable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} Moyen} & {\color[HTML]{000000} Important} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}de& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}2} & {\color[HTML]{000000} Négligeable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} Moyen} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} Moyen} & {\color[HTML]{000000} Important} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}Proba-& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}3} & {\color[HTML]{000000} Négligeable} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} Moyen} & \cellcolor[HTML]{009901}{\color[HTML]{000000} Important} & {\color[HTML]{000000} Important} \\ 
\cline{2-6}
\cellcolor[HTML]{DCDCDC}-bilité& \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{DCDCDC}4} & \cellcolor[HTML]{FFC702}{\color[HTML]{000000} Moyen} & \cellcolor[HTML]{009901}{\color[HTML]{000000} Important} & \cellcolor[HTML]{009901}{\color[HTML]{000000} Important} & {\color[HTML]{000000} Important} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Matrice des apports des opportunités}
\end{table}

La phase d'apparition de l'opportunité est également indiquée sur la fiche d'opportunité. Elle correspond à la phase du projet dans laquelle l'opportunité peut apparaître.

\subsection{Suivi des risques et opportunités}
\label{suivi_risques_opportunitees}

Cette phase permettra de garder à jour le \PR{} et le \PO. \\

Les évolutions de gestion des risques et des opportunités seront soumises, validées et ré-actualisées collectivement lors des réunions hebdomadaires. Les Fiches de Risques et d'Opportunités pourront donc être mises à jour au fur et à mesure de l'évolution de ceux-ci. Chaque membre de l'équipe \PICCourt{} peut proposer l'ajout d'un nouveau risque au \PR{} ainsi que l'ajout d'une nouvelle opportunité au \PO. Ce travail est réalisé par chaque pilote de risque ou d'opportunité.\\

Les pilotes de risque ou d’opportunité ont la possibilité de générer des alertes ou clôturer un risque ou opportunité en fonction de la probabilité d’apparition et du niveau de l’impact de ces risques et opportunités.\\

Si on estime que le risque ne présente plus aucun problème pour le projet, ce dernier est clôturé. De même, si une opportunité a été totalement exploitée, elle est clôturée.\\

Toute modification opérée sur le risque ou l'opportunité va entraîner un changement sur sa Fiche de Risque ou sa Fiche d'Opportunité. Le suivi des risques (respectivement opportunités) permet de maîtriser et minimiser (respectivement maximiser) un maximum de risques (respectivement opportunités). 

\subsection{Réduction des risques et améliorer les opportunités}
\label{reduction_risques_opportunitees}

Il est du ressort de l’équipe de tenter de réduire les risques identifiés, ou de provoquer l’apparition d’opportunités.\\

Le \PICCourt devra tout d’abord procéder à une analyse des causes afin de déterminer les facteurs sur lesquels le risque ou l’opportunité peut influer. \\

\subsubsection*{Les risques}

L'équipe \PICCourt doit essayer de réduire au maximum les risques qui sont identifiés. \\

L'émission d'une nouvelle Fiche de Risque donnera lieu à une analyse de risque afin de définir des actions préventives et de proposer un plan de contournement. Le résultat de cette analyse sera présent dans la Fiche de Risque. \\

Les plans de contournement doivent être mis en place pour les risques critiques. Ils peuvent prendre la forme soit d’une action curative soit corrective. Lorsque un risque se déclenche une \FFT{} doit être rédigée. \\ 

\subsubsection*{Les opportunités}

L'équipe \PICCourt doit essayer de provoquer l’apparition d'opportunités qui sont identifiées. \\ 

Pour faciliter l'apparition d'une opportunité, des actions proactives doivent être mises en place. Ces actions sont à inscrire dans la Fiche d'Opportunité.

