

L'application devant prendre la forme d'un client léger, nous avons dû faire le choix des technologies en conséquent. Les seules contraintes imposées sont que les technologies utilisées doivent être open source, l'utilisation d'OpenStreetMap (carte géographique mondiale regroupant des données cartographiques) et l'utilisation du système de gestion de base de données PostgreSQL.

\section{Langage de développement et framework}
Il a été décidé d'utiliser un framework afin de faciliter la maintenance et la réutilisation du code.
Nous avons choisi d'utiliser le langage de programmation PHP ainsi que le framework Symfony. Le framework a été choisi pour son patron de conception modèle-vue-contrôleur facilitant la division des tâches entre les membres de l'équipe et sa grande communauté facilitant l'accès aux ressources utiles au développement ou à la maintenance future de l'application.
Le framework Symfony nécessite d'utiliser le langage de développement PHP. L'utilisation de PHP est avantageuse car elle permet d'accéder à des tarifs d'hébergement assez bas comparés aux autres technologies considérées en amont.
L'inconvénient du langage PHP est le typage dynamique auquel il est lié ainsi que le typage faible que son typage faible. 
Nous allons contrer ce dernier inconvénient en utilisant la possibilité de le typer fortement (fonctionnalité apparue avec la version 5 de PHP).

\section{Persistance des données}
Nous allons utiliser le système de gestion de base de données PostgreSQL car celui-ci s'intègre bien avec l'outil de mapping objet-relationnel utilisé par Symfony. PostgreSQL dispose également d'une extension nommée PostGIS s'intégrant bien avec OpenStreetMap.