% version 1.00, date 30/03/16, auteur Michel Cressant
  
  Ce chapitre a pour but de présenter les éléments de test, ???????? les fonctionnalités qui devront être testées ??????????, les documents et éléments nécessaires à la réalisation des tests d'intégration, la procédure à suivre une fois un test exécuté, l'environnement de travail nécessaire à la réalisation d'un test et la validation d'un test. 
 
 
  \section{Elements de test}
 	Les éléments qui seront testés permettront de vérifier l'intégration des modules de code développés par l'équipe \nomEquipe.
 	
  \section{Eléments nécessaires pour les Test d'Intégration}
  	Ce paragraphe décrit les éléments livrés nécessaires à la réalisation des tests d'intégration. \\
  	
  	Les éléments suivant doivent être livrés avant que les tests d'intégrations puissent commencer :
  	\begin{itemize}
  		\item Le \PTU du lot 2,
  		\item Les chapitres 1, 2 et 3 de ce document.
  	\end{itemize}
  	
  	Les éléments suivant doivent être livrés avant qu'un test d'intégration spécifique ne commence :
  	\begin{itemize}
  		\item Le \JTU du lot 2,
  		\item Les composants impliqués,
  		\item Les données tests spécifiques à ce test d'intégration.
  	\end{itemize}
  
  \section{Rapport de Test d'Intégration}  
  	Ce paragraphe décrit la procédure à exécuter une fois un test exécuté.  \\
  	
  	Les éléments suivants sont à réaliser lorsqu'un test d'intégration spécifique est fini : 
  	\begin{itemize}
  		\item Remplir le rapport du test dans le \JTI du lot 2, qui listera tous les tests d'intégration,
  		\item Rapporter les problèmes rencontrés (si nécessaire).
  	\end{itemize}
  	
  	Les éléments suivant sont à réaliser lorsque la session de test sur tous les modules de code sont finis : 
  	\begin{itemize}
  		\item Remplir tous les rapports de test dans le \JTI du lot 2.
  	\end{itemize}
  
  \section{Environnement de Test}
	  Ce paragraphe décrit l'environnement nécessaire à la réalisation des tests d'intégration. \\
	  
	  Afin de réaliser les tests d'intégration il suffit d'un ordinateur ayant une connection Internet.
  
  \section{Validation d'un Test}
	Ce paragraphe décrit les conditions à remplir pour qu'un test d'intégration soit validé.\\
  
  	Un test d'intégration est validé s'il ne provoque aucune erreur, et retourne les résultats escomptés. 
  	
  	