Ici sont décris nos données de tests.

\section{Plaideurs}
	Les données sur les plaideurs situées dans le fichier plaideurs.csv seront utilisées pour remplir la table Benevole de la base de données. \\
	
	Ces données sont composées d'un pseudo, d'une adresse e-mail d'un nom et d'un prénom.	
\section{Etablissement}
	Les données sur les établissements situées dans le fichier etablissement.csv seront utilisées pour remplir la table Etablissement de la base de données. \\
	
	Ces données sont composées d'une ville, d'un établissement, lui même composé d'un type d'enseignement (Exemple : MATERNELLE) et parfois d'un nom d'établissement. Ces données sont aussi composées d'un type d'établissement, d'une adresse, parfois un contact, un numéro de téléphone fixe, une adresse e-mail de l'académie de Rouen (de la forme : UAI:@ac-rouen.fr) ou autre, une UAI et parfois des remarques.
	
\section{Code Postal}
	JE NE SAIS PAS SI CEST DONNEES SONT A METTRE ICI (JE NE VOIS PAS SI ELLES SERVIRONT A REMPLIR LA BASE DE DONNEES) \\
	
	Les données sur les codes postaux se situent dans le fichier codePostalCommunes.csv. \\
	
	Ces données sont composées des codes postaux des communes et de leurs noms où il existe un établissement.
	
\section{Géolocalisation}
	Les données de géolocalisation des établissements situées dans le fichier geolocalisation.csv seront utilisées pour remplir la table Etablissement de la base de données. \\
	
	Ces données sont composées des UAI des établissements, de la latitude et la longitude en degrès décimaux WGS84 copatible OSM.
	
\section{Interventions}
	Les données concernant les interventions situées dans le fichier interventions.csv seront utilisées pour remplir la table Intervention de la base de données. \\
	
	Ces données sont composées d'une dtae, d'une ville, d'un établissement, d'une classe (composée du type d'établissement et de la ou les classes), du nombre d'élèves (parfois non renseigné), du plaideur ayant effectué l'intervention (parfois non renseigné), du thème abordé (parfois non renseigné), de l'horaire de la journée (parfois non renseigné), du matériel disponible (parfois non renseigné), du genre du contact, du contact de l'établissement (parfois non rensigné), et parfois des remarques.
	
\section{Thèmes}
	JE NE SAIS PAS SI CEST DONNEES SONT A METTRE ICI (JE NE VOIS PAS SI ELLES SERVIRONT A REMPLIR LA BASE DE DONNEES) \\
	 
	Les données concernant les thèmes abordés lors des interventions sont situées dans le fichier themes.csv. \\
	
	Ces données sont composées des thèmes pouvant être abordés lors d'une intervention plaidoyer.
	
\section{projets...}
	Je sais pas si je parle de ces données car je ne trouve pas qu'elles ont un rapport avec la base de données..